//@version=5
// Copyright (c) 2021-present, Alex Orekhov (everget)
indicator("My Stochastic Indicator", shorttitle="Stoch", precision=2)

periodK = input.int(title="K", minval=1, defval=9)
periodD = input.int(title="D", minval=1, defval=3)
smoothK = input.int(title="Smooth", minval=1, defval=3)
src = input.source(title="Source", defval=close)

obLevel = input.int(title="Overbought Level", defval=80)
osLevel = input.int(title="Oversold Level", defval=20)
maxLevel = input.int(title="Max Level", defval=100)
minLevel = input.int(title="Min Level", defval=0)
showHistogram = input.bool(title="Show Histogram ?", defval=false)
highlightBreakouts = input.bool(title="Highlight Overbought/Oversold Breakouts ?", defval=true)
highlightCrossovers = input.bool(title="Highlight K/D Crossovers ?", defval=true)
highlightMiddleCrossovers = input.bool(title="Highlight Middle Line Crossovers ?", defval=true)
applyRibbonFilling = input.bool(title="Apply Ribbon Filling ?", defval=true)

k = ta.sma(ta.stoch(src, high, low, periodK), smoothK)
d = ta.sma(k, periodD)

trendColor = k > d ? #0ebb23 : color.red
kColor = applyRibbonFilling ? trendColor : #ff3e7d
dColor = applyRibbonFilling? trendColor : #3c78d8

kPlot = plot(k, title="%K", color=kColor)
dPlot = plot(d, title="%D", color=dColor)

hist = k - d
histColor = hist >= 0 ? hist[1] < hist ? #26A69A : #B2DFDB : hist[1] < hist ? #FFCDD2 : #EF5350
plot(showHistogram ? hist : na, title="Histogram", style=plot.style_columns, color=histColor, transp=0)

var color noneColor = color.new(color.white, 100)

maxLevelPlot = hline(maxLevel, title="Max Level", linestyle=hline.style_dotted, color=noneColor)
obLevelPlot = hline(obLevel, title="Overbought Level", linestyle=hline.style_dotted, color=#00796b)
hline(50, title="Middle Level", linestyle=hline.style_dotted, color=#989898)
osLevelPlot = hline(osLevel, title="Oversold Level", linestyle=hline.style_dotted, color=#f57f17)
minLevelPlot = hline(minLevel, title="Min Level", linestyle=hline.style_dotted, color=noneColor)
fill(obLevelPlot, osLevelPlot, title="Middle Zone", color=color.purple, transp=95)

obFillColor = k > obLevel and highlightBreakouts ? color.green : na
osFillColor = k < osLevel and highlightBreakouts ? color.red : na

fill(maxLevelPlot, obLevelPlot, title="Upper Band Breakout", color=obFillColor, transp=85)
fill(minLevelPlot, osLevelPlot, title="Lower Band Breakout", color=osFillColor, transp=85)

fillColor = applyRibbonFilling ? trendColor : na
fill(kPlot, dPlot, title="Ribbon", color=fillColor, transp=70)

middleCrossBgColor = highlightMiddleCrossovers ? (k > 50 ? color.green : color.red) : na
bgcolor(middleCrossBgColor, transp=90)

plotshape(highlightCrossovers and ta.crossover(k, d) ? k : na, title="K/D Crossover", location=location.absolute, style=shape.circle, size=size.tiny, color=color.green, transp=0)
plotshape(highlightCrossovers and ta.crossunder(k, d) ? k : na, title="K/D Crossunder", location=location.absolute, style=shape.circle, size=size.tiny, color=color.red, transp=0)
